---
title: "Дайджест №8 (8-14 марта 2010)"
date: "2010-03-15"
---

Темп разработки сохранился, большее внимание уделялось доработке начатого.

Изменения в GIMP:

- Митч:
    - более точный кернинг и смещение линии шрифта;
    - исправлен циклический переход со слоя на слой по Ctrl+Tab для групп слоёв;
- Мартин:
    - доработка однооконного интерфейса;
    - упрощено управление сеансами;
    - сеансы в разных режимах теперь управляются раздельно;
- Алексия:
    - добавлена поддержка вращения колесом в Wacom Intuos;
    - в параметрах Аэрографа ползунок "Pressure" переименован во "Flow", поскольку сила нажатия уже настраивается в другой части интерфейса, параметр "Flow" добавлен в динамики рисования;
    - добавлена возможность выключать регулятор скорости для Аэрографа;
- Ауримас дорабатывал выделение нескольких объектов;
- Массимо Валентини исправил ошибку в портированном на GtkBuilder диалоге параметров сохранения в BMP;
- Йон Нордби из команды MyPaint улучшил сохранение в OpenRaster: теперь используется менее сильное сжатие, что для пятислойного изображения размером 4500×6000px даёт прирост скорости на порядок, а увеличение размера файла — только на 50%;
- улучшена русская локализация.

Изменений в GEGL и babl не было.
